=============================
Отдам девайсят в хорошие руки
=============================

Изначально были планы делать девайс как можно дешевле и поэтому прорабатывался вариант использования модулей на основе ESP8266. Но при использовании драйверов датчиков реализованных на питоне, очень быстро уперся в недостаток оперативки. После чего мейнстрим разработки ушел в сторону ESP32, а с тех пор осталось несколько девайсов на основе модулей ESP8266. На платах нет ничего кроме светодиодов. Но думаю и таким девайсам можно найти применение, все таки управлять по сети ими можно (и микропитон работает и на небольшой веб-сервер оперативки хватает).

Так что пристраиваю железки в руки, которые знают что с ними делать.

.. figure:: _static/8266_device.jpg

    *Вид девайса в сборе. Колпак приклеивать не буду, дабы был доступ к внутренностям*
    
.. figure:: _static/8266_general.jpg

    *Плата с обеих сторон*

.. figure:: _static/8266_module.jpg

    *Модуль*

.. figure:: _static/8266_pins.jpg

    *К ногам удобно цепляться. Предназначение ног модуля, в составе девайса, указано.*

Модули прошиты микропитоновской прошивкой  
    https://docs.micropython.org/en/latest/esp8266/tutorial/intro.html

Питоновские скрипты, влитые после во флеш  
    https://bitbucket.org/smartflatlet/indicator-fun/src/8266/

Короткий хелп
=============

Доступ по шнурку
++++++++++++++++
Сразу после подключения железки к компу, получаем доступ к консоли питона. Если нет реакции на Enter (не появляется приглашения интерпретатора питона), нажать Control+C (если запущен web сервер, он будет остановлен и появится приглашения интерпретатора).

Для заливки файлов скриптов во влеш модуля, можно воспользоваться утилитой https://github.com/pycampers/ampy. (во время работы с ampy отключаться от питоновской консоли).

Доступ через WebREPL
++++++++++++++++++++

Подключиться шнурком, остановить web сервер, если он запущен (Control+C. для одновременной работы веб сервера и webrepl не хватает памяти)

Стартануть WebREPL
::
    import webrepl
    webrepl.start()

Воспользоваться клиентом http://micropython.org/webrepl/ для доступа к WebREPL. Пароль по умолчанию 1234. Если надо поменять пароль, воспользоваться ``import webrepl_setup`` (возможно предварительно перегрузить железку). 

Подключение к существующей сетке WiFi
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++

По умолчанию, в течение 10 секунд, девайс пытается подключиться к сетке которая прописана в файле config.json. Если это не удается, поднимает свою точку доступа с именем **indicator** (пароль доступа **indicator.fun**)

Как уже было сказано, имя и пароль сети, к которой девайс пытается коннектиться сразу после старта, прописывается в файле **config.json**. Его можно скачать, изменить и снова залить в железку (воспользовавшись либо *ampy*, либо *WebREPL*)

Управление цветом свечения светодиодов, посредством HTTP GET запросов
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Описание функции setrgb управляющей цветом светодиодов:
::
    Функция устанавливает цвет светодиодов, принимая параметры в формате RGB.
    Устанавливает цвет кольца светодиодов на выбор, либо всех светодиодов девайса.
    Принимает либо три (rgb для всех светодиодов), либо четыре (для указанного кольца) параметра.
    Первое (необязательное) значение - строковый идентификатор кольца. Дозволенные значения: "C", "Center", "H", "Hours", "M", "Minutes"
    Следующие три значения - составляющие цвета: R, G, B 

Примеры запросов
----------------

Центральный светодиод в красный
``curl http://192.168.2.5/setrgb/c/250/0/0``

Среднее кольцо (часы) в зеленый
``curl http://192.168.2.5/setrgb/h/0/255/0``

Внешнее кольцо (минуты) в неполной яркости синий
``curl http://192.168.2.5/setrgb/m/0/0/50``

Все светодиоды светилильника в фиолетовый цвет
``curl http://192.168.2.5/setrgb/100/0/50``

URL можно вбивать в адресную строку браузера. В случае успеха, ответом будет "ОК"
